[休息/勇武撚] 如何正確 Ted Cruz 解理既說話？

首先要同大家講，今晚遮打見。今晚遮打見。今晚遮打見。

泛民同 Ted Cruz 既對話，係由泛民一方傳出，話要「停止暴力抗爭」，我唔相信泛民會虛構會面內容，但我地都可以用腦諗下，而唔係人地話「停止乜乜」，你就直接接收。

泛民引述 Ted Cruz 提到，眾議院係好大機會通過《人權法》，但參議院就有暗湧，有幾個議員聲稱因為「暴力抗爭」而計劃反對議案。

大家諗下， Ted Cruz 咁講咪即係話「眾議院就接受暴力抗爭」？當然唔係，Ted Cruz 其實提供左答案：「北京游說對參議院」加上「美國商界反對制裁」，而「暴力」只係一種藉口，作為議員反對制裁中國，一種冠冕堂皇既表面理由。

你可以睇下參議院版本《人權法》，參議院建議既制裁名單，係會由商務部擬定，唔係眾議院提議既國務院，好明顯見到參議院既取向，係經貿主導。商業先係議案既根本推動力。 亦正如黃之鋒之前所講，示威暴力與否同法案係咪通過係冇直接關係。

但我要強調，政客係冇可能公開支持暴力，如果整場運動變成「純武力抗爭」、「不人道抗爭」，政客係好難搵到立足點去支持你，好多時政客就係需要「藉口」。

不過「暴力」可以成為反對藉口，但「和平」一樣可以係藉口，因為可以當成「事件緩和平息，可以自行解決」，甚至從實利來講，當示威變返做「嘉年華式」或者「行完就算」，係唔會影響美國在港既經貿運作，法案失去迫切性，只會一直拖延留係委員會階段。

「迫切性」同「關注度」係兩件事，國際社會可以好關注你，但不作任何實際行動，除除你能表現事件係急需處理。人係有懶性，除非殺到埋身，否則遇到問題係優先選擇逃避，政客更加明顯。

所以，點樣平衡「迫切性」同「藉口」先係整條戰線既重點，任何人叫是旦一方「等我做埋你果份，你抖下等到法案通過」或者「唔好阻我無限升級」，都係直接瓦解整條戰線。

以我個人觀察，比較進取既手足係可能完全罷手，不停叫人停只會 1)加速割席 2)消耗意志。作為和理非，你不如諗你仲有乜野方式，係可以「非武力之下」製造到實質壓力 好過啦，我諗住今期就唔交差餉，到成日話金融戰線，效果係邊？呢個先係和理非要擔心既野，和理非要同勇武良性競爭，而唔係要其他手足停手！

大家睇連登要保持思考同警覺。

最後都係果句，今晚見。

仲係就係
1)香港要外國幫助
2) 但你自己放軟等free-ride，係冇人幫到你

［陰謀論 不喜勿進］中共密謀先誅太古 後滅怡和

高汁Post pish

各自爬山

BTW 唔通比人打都唔還手呀?

還手就叫暴力?

Pish

改正：
除除非你能夠表現到事件係急需處理。人係有懶隋性，除非殺到埋身，否則遇到問題係優先選擇逃避，政客就更加明顯。

推

我諗住今期就唔交差餉，到d人成日話金融戰線，效果係邊？人呢？

solomon sir同Ted cruz係叫緊和理非都要一齊升級
中環lunch快閃係一個好例子
試下中環太古九龍灣一齊lunch 快閃一次?
再試下升級到真係搞到次罷工？
真係搞得成罷工既solomon sir洗講咁多野？

要增加和理非活動嘅曝光率，但要克服姦殺犯卧底搞事嘅技術難題

高質post

最近兩次九龍我都有去行街，其實唔係好危險
但個問唔係勇武降幾多級，而係和理非升唔到級，甚至明顯跌watt
和理非主流都仲係認為「合法社運」呢個好影響件事
戴口罩、唔交稅、曠工，真係人人敢做？

朝早返工前遊行，都有人propose過
大家點睇？

我覺得可以克服黑狗搞事嘅技術難題，但聚人有難度

休你老母！！早上一齊行佢老尾啦，入嚟一齊傾流水式返工啦

pish

不過「暴力」可以成為反對藉口，但「和平」一樣可以係藉口，因為可以當成「事件緩和平息，可以自行解決」

10.14 人權民主法集氣大會🇺🇸
時間：晚上七點正
地點：中環遮打花園

大家差唔多收工就執定野落去啦

高質 推

我發覺我成日打錯字，連Topic都打錯

如何正確解理 Ted Cruz 解理既說話？